# مفاهیم SSR  و CSRدر React
30 تیر 1399

## مقدمه
یک وب اپلیکیشن هایی  که به کمک کتابخانه React JS توسعه داده می‌شود، همواره براساس یکی از ساختار‌های SSR یا CSR خواهد بود. هر دو ساختار در جایگاه خاص خود می‌توانند مفید باشند و هیچ کدام بر دیگری برتری مطلق ندارد و در هر پروژه انتخاب یکی از این ساختار می‌تواند بر دیگری برتر باشد.

## CSR
در مکانزیم CSR دریافت و پردازش اطلاعات در سمت کلاینت (فرانت اند) و به کمک مرورگر انجام می شود. و معروف ترین ابزار برای تولید اپلیکیشن های CSR در ,React Create-React-App می باشد.

## SSR
در معماری SSR عملیات پردازش اطلاعات در سمت سرور (بک اند) انجام می شود و سعی می شود تا ایرادهایی را که به معماری قبلی وارد است را پوشش دهد معولا برای پیاده سازی اپلیکیشن هایی که با حجم زیادی از کاربر و اطلاعات سرو کار دارند این روش برای تولید React app ها مناسب تر است.
 
## ویژگی ها
در سیستمssr  پردازش اطلاعات در بک اند و توسط یک زبان سمت سرور مانند node.js انجام می شود و مهمترین مزیت آن این است که برای crawler هایی که توانایی اجرای کد های جاوااسکریپت را ندارند هم قابل اجرا خواهد بود و این موضوع باعث بهبود seo وب اپلیکیشن خواهد شد.
از معماری CSR  برای ساخت یک وب اپلیکیشن خدماتی نظیر یک سایت فروشگاهی استفاده می شود چرا که پردازش اطلاعات زیادی نخواهیم داشت.
تفاوت اصلی این دو معماری این است که در SSR پاسخ سرور یک صفحه HTML هست در حالی که CSR ارتباطی با کدهای جاوااسکریپت برقرار می کند و تا زمانی کل کدهای جاوااسکریپت بارگزاری نشود کاربر نمی تواند صفحه رو ببیند.
## نحوی پیاده سازی
برای استفاده از معماری CSR کافی است که توسط npm و با yarn دستور Create-React-App را اجرا کنیم تا کتاخانه ها و ابزارهای مورد استفاده نصب شود.
و ایجاد   SSR هم بعد از زدن دستور فوق باید هر app ساخته شده را به سرور ساخته شده توسط express مرتبط ساخت.  
 

